---
title : 'அவதாரத்தின் ரகசியம்'
publishedDate: 'Sat Mar 26 2022 15:01:04 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'avathaaraththin-ragasiyam'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# அவதாரத்தின் ரகசியம்

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# அவதாரத்தின் ரகசியம்

அக்பர் சக்கரவர்த்தி இந்துக்களிடம் பெரிதும் மதிப்பு  வைத்து இருந்தார். சமயம் நேரும் போது எல்லாம் இந்து மதத்தைப் பற்றியும், இந்துக்களைப் பற்றியும் பீர்பாலிடம் கேட்டு வந்தார்.

ஒரு தடவை அக்பர் பீர்பாலிடம், பீர்பால், கடவுளால் எல்லாக் காரியங்களையும் செய்ய முடியும் அல்லவா? என்று கேட்டார். ஆம்  அரசே! கடவுளால் எல்லாக் காரியங்களையும் செய்ய முடியும், என்றார் பீர்பால். அவரிடம் அனேக வேலைக்காரர்கள் இருக்கிறார்கள் அல்லவா? என்று கேட்டார். அதற்கு பீர்பால் ஆம் அரசே! என்று கூறினார். அவ்வாறு இருக்கும் போது அவர் எல்லாக் காரியங்களையும் தன் வேலைக்காரர்கள் மூலமே செய்து விட முடியும் அல்லவா? என்று கேட்டார். அதற்கு பீர்பாலும் முடியும் அரசே! என்று கூறினார்.

அப்படி இருக்க, அவர் இவ்வளவு வேலைக்காரர்கள் இருந்தும் ஏன் தாமே அவதாரங்கள் எடுக்கின்றார்? அவர் தம்முடைய எந்த வேலைக்காரரிடம் ஆவது சொல்லி தம் பக்தர்களின் துயரங்களைத் தீர்க்க முடியும் அல்லவா? என்று கேட்டார்.

பீர்பால் சிறிது நேரம் யோசித்தார். பிறகு, அரசே, தங்களுடைய இந்தக் கேள்விக்கு இப்பொழுதே விடை அளிப்பது சாத்தியமல்ல. இன்னும் ஒரு மாதத்தில் இந்தக் கேள்விக்கு பதில் சொல்லுகிறேன், என்றார். நாளாக நாளாக இந்த விஷயத்தை அக்பர் அறவே மறந்து விட்டார். ஏறக்குறைய ஒரு மாதம் ஆயிற்று. ஒரு நாள் பீர்பால் அக்பரிடம் சென்று, அரசே, நாம் நாளைய தினம் யமுனை நதியில் உல்லாசமாக படகு சவாரி செய்வோம், என்றார்.

அக்பருக்கு பீர்பால் கூறிய யோசனை மிகவும் பிடித்து இருந்தது.  எனவே மறுநாள் படகுப் பிரயாணம் செல்வதற்கான ஏற்பாடுகளைச் செய்யச் சொல்லி தம் வேலைக்காரர்களிடம் கட்டளை இட்டார்.

அடுத்த நாள் காலை சரியாக எட்டு மணி இருக்கும். படகுகள் புறப்படத் தயாராக இருந்தன. படகுகளில் அக்பர் சக்கரவர்த்தியும், அவருடைய மந்திரி பிரதானிகளும் இருந்தனர். பீர்பால் மட்டும் இன்னும் வரவில்லை. எல்லோரும் பீர்பாலுடைய வருகைக்காகக் காத்து இருந்தனர்.

மணி எட்டேகால், எட்டரை, ஒன்பதும் ஆயிற்று. பீர்பால் இன்னும் வரவில்லை. அக்பருக்கோ அசாத்தியக் கோபம் வந்து விட்டது. ஓடக்காரர்களைக் கூப்பிட்டு ஓடங்களைச் செலுத்துமாறு கட்டளை இட்டார்.

அப்பொழுது தான் பீர்பால் இரைக்க இரைக்க ஓடி வந்தார். நிறுத்துங்கள், நிறுத்துங்கள்! இதோ வந்து விட்டேன் என்று கூவிக் கொண்டே ஓடி வந்தார். அவர் தம்முடைய தோளின் மேல் இளவரசர் சலீமை சாத்தியபடி ஓடி வந்து கொண்டு இருந்தார். இளவரசரின் மேல் துணி போர்த்தப்பட்டு இருந்தது.

படகுக்காரர்கள் படகுகளை நிறுத்தினர். பீர்பால் படகில் ஏறிக் கொண்டார். அக்பர் மிகவும் கோபத்துடன், பீர்பால் இந்நேரம் வரை எங்கே போயிருந்தாய்? என்று கேட்டார்.

மன்னிக்க வேண்டும் அரசே! நான் வரும் போது இளவரசர் அழ ஆரம்பித்து விட்டார். அவர் தாமும் என்னுடன் வர வேண்டும் என்று பிடிவாதம்  பிடிக்கலானார். அவருக்கு எவ்வளவோ சமாதானங்கள் சொல்லிப் பார்த்தேன். ஒரே பிடிவாதமாகத் தாமும் என்னுடன் வர வேண்டும் என்றார். கடைசியில் அவரையும் கூட்டிக் கொண்டு வந்து விட்டேன். இதன் காரணமாகத் தான் தாமதமாயிற்று, என்றார் பீர்பால்.

பீர்பால் படகில் ஏறியதும் படகுகள் செல்ல ஆரம்பித்தன. அப்பொழுது தபக் என்ற சப்தம் கேட்கவே, அக்பர் சக்கரவர்த்தி திடுக்கிட்டுத் திரும்பிப் பார்த்தார். பீர்பால் இத்தனை நேரமாகத் தோளில் சாத்திக் கொண்டு இருந்த இளவரசன் சலீமை நதியில் வீசி எறிந்து விட்டதைக்  கண்டார். அவருடைய உடலும், உள்ளமும் பதைத்தன. சடா ரென்று இளவரசனை மீட்க யமுனை நதியில் குதித்து விட்டார்.

எப்படியோ நீந்தி கஷ்டப்பட்டு சலீமை படகுக்குக் கொண்டு வந்த பிறகு தான், தாம் காப்பாற்றி எடுத்து வந்தது சலீம் அல்லவென்றும், சலீமைப் போன்ற மெழுகுப் பொம்மையே என்றும் அவர் அறிந்து கொண்டார். அவருக்கு பீர்பால் பேரில் ஆத்திரமாக வந்தது. பீர்பால், இதெல்லாம் என்ன விளையாட்டு? என்று பீர்பாலைப் பார்த்து கோபமாகக் கேட்டார் அக்பர்.

அரசே, மன்னியுங்கள். தாங்கள் ஒரு மாதத்திற்கு முன்னால் ஒரு கேள்வி கேட்டீர்களே, நினைவிருக்கிறதா? கடவுள் ஏன் ஒவ்வொரு காரியத்தையும் தாமே செய்கிறார்? தம் வேலைக்காரர்களிடம் சொல்லாமல் தாமே ஏன் அவதாரங்கள் எடுக்கிறார் என்று கேட்டீர்களே! அதற்கு பதில் தான் இது.

இந்தப் படகுகளில் தங்களுடைய வேலைக்காரர்கள் நூற்றுக் கணக்கானவர்கள் இருக்கிறார்கள். அவர்களில் எவரிடமாவது சொல்லி இளவரசன் சலீமை தாங்கள் காப்பாற்றச் சொல்லி இருக்கலாம். அப்படிச் செய்யாமல் தங்கள் மகன் என்று அறிந்ததும் தாங்களே நதியில் குதித்து விட்டீர்கள். இதைப் போலத் தான் கடவுளும் தம்முடைய குழந்தைகளுக்கு ஆபத்து என்று தெரிந்ததும், அவர் மற்றவர்களை நம்பியிராமல் தாமே அவர்களைக் காப்பாற்ற பூமியில் உதித்து அவதாரங்கள் எடுக்கிறார், என்றார் பீர்பால்.

இதை கேட்டதும் அக்பருக்கு கோபமெல்லாம் பறந்து விட்டது. பீர்பாலுடைய பதிலையும், அவருடைய அறிவுத்திறனையும் மெச்சி அவருக்கு தம் கழுத்தில் அணிந்து இருந்த விலை உயர்ந்த மாலையை பரிசாக அளித்து அவரைப் பாராட்டினார்.
